\begin{frame}
  \frametitle{Numerisches Vorgehen}
  \begin{itemize}
    \item Unendlicher Hilbertraum muss in Numerik trunkiert werden
    \item Operatoren werden durch Matrizen repräsentiert
    \begin{itemize}
      \item[$\Rightarrow$] Eigenwerte: Spektrum der Operatoren
      \item[$\Rightarrow$] Eigenvektoren: Eigenzustände
    \end{itemize}
    \item Jeder Term des Hamiltonoperators aufgebaut aus $S \otimes B$
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Fockbasis (Operatoren sind $N {\times} N$ Matrizen)}
  \begin{block}{Absteigeoperator}
    \setlength\abovedisplayskip{0pt}
    \begin{eqn}
        b_{n', n}^{} = \braket{n'}[b]{n} = \sqrt{n} \Kroneckerdelta{_{n',}_{n-1}}
    \end{eqn}
  \end{block}
  \begin{block}{Aufsteigeoperator}
    \setlength\abovedisplayskip{0pt}
    \begin{eqn}
      \Dagger{b}_{n', n} = \braket{n'}[\Dagger{b}]{n} = \sqrt{n + 1} \Kroneckerdelta{_{n',}_{n+1}}
    \end{eqn}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Kohärente Basis}
  \begin{itemize}
    \item Besteht aus $2N + 1$ kohärenten Zuständen $\ket{lθ}$, \mbox{$l \in \g\{-N, \ldots, 0, \ldots, N\}$}, die äquidistant im \\
          Intervall $\intcc{-θ_\t{max}}{θ_\t{max}}$ verteilt sind
    \item Damit gilt:
      \begin{eqn}
        θ = \frac{θ_\t{max}}{N}\pns.
      \end{eqn}
    \item Kohärente Zustände sind nicht orthogonal \\
    $\Rightarrow$ Skalarproduktmatrix muss aufgebaut werden
  \end{itemize}
  \begin{block}{Skalarproduktmatrix}
    \setlength\abovedisplayskip{0pt}
    \begin{eqn}
      S_{k, l} = \braket{k θ}{l θ} = \exp(- \frac{θ^2}{2} \g(k - l)²)
    \end{eqn}
  \end{block}
  \begin{itemize}
    \item Spalten enthalten die Koeffizienten der Basisvektoren $\g\{\g(\ket{l θ})\}$
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Orthonormierte kohärente Basis}
  \begin{itemize}
    \item Skalarproduktmatrix wird mit Gram-Schmidt-Verfahren orthonormiert
    \begin{itemize}
      \item[$\Rightarrow$] $n$-te Spalte enthält die normierten Gewichte~$a_l^{\overline{n θ}}$ der Linearkombination
        \begin{eqn}
          \ket{\overline{n θ}} = \sum_{l = -N}^{N} a_{l}^{\overline{n θ}} \ket{l θ}
        \end{eqn}
        aus den ursprünglichen Basisvektoren $\ket{l θ}$
    \end{itemize}
    \item $\ket{\overline{nθ}}$ ist dann der orthonormierte kohärenter Zustand
    \item Für $θ \rightarrow 0$ treten Probleme bei der Orthonormierung auf, da die Koeffizienten $a_l^{\overline{n θ}}$ divergieren
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Benötigte Operatoren}
  \begin{block}{Absteigeoperator}
    \setlength\abovedisplayskip{0pt}
    \begin{eqn}
      b_{m, n} = \braket{\overline{m θ}}[b]{\overline{n θ}}  = \sum_{k, l} \conj{\g(a_k^{\overline{m θ}})} a_l^{\overline{n θ}} l S_{k, l}
    \end{eqn}
  \end{block}
  \begin{block}{Aufsteigeoperator}
    \setlength\abovedisplayskip{0pt}
    \begin{eqn}
      \Dagger{b}_{m, n} = \sum_{k, l} \conj{\g(a_k^{\overline{m θ}})} a_l^{\overline{n θ}} \braket{b k}{l} = \sum_{k, l} \conj{\g(a_k^{\overline{m θ}})} a_l^{\overline{n θ}} \conj{k} S_{k, l}
    \end{eqn}
  \end{block}
  \begin{block}{Besetzungszahloperator}
    \setlength\abovedisplayskip{0pt}
    \begin{eqn}
      \g(\Dagger{b}b^{})_{m, n} = \sum_{k, l} \conj{\g(a_k^{\overline{mθ}})} a_l^{\overline{n θ}} \conj{k} l S_{k, l}
    \end{eqn}
  \end{block}
\end{frame}
